- Про фільм "Термінатор 2": https://en.wikipedia.org/wiki/Terminator_2:_Judgment_Day
- Стаття "Магнітоактивна рідинно-тверда фазова перехідна речовина" https://www.researchgate.net/publication/367414147_Magnetoactive_liquid-solid_phase_transitional_matter
- Галій: https://en.wikipedia.org/wiki/Gallium
- Неодимовий магніт: https://en.wikipedia.org/wiki/Neodymium_magnet
- Сторінка Міхала Косинські на сайті Стенфордського університету: https://www.gsb.stanford.edu/faculty-research/faculty/michal-kosinski
- Його публікації: https://scholar.google.co.uk/citations?user=01-XV0YAAAAJ&hl=en
- Його особистий веб-сайт: https://www.michalkosinski.com/
- Стаття "Теорія розуму могла спонтанно виникнути у великих мовних моделях": https://arxiv.org/abs/2302.02083
- Теорія розуму: https://www.thoughtco.com/theory-of-mind-4165566
- Великі мовні моделі: https://blogs.nvidia.com/blog/2023/01/26/what-are-large-language-models-used-for/
- ChatGPT і GPT 3.5: https://lifearchitect.ai/chatgpt/
- Кластер для тренування GPT 3.5: https://news.microsoft.com/source/features/ai/openai-azure-supercomputer/
- Gpt 4 буде мультимодальним: https://www.windowscentral.com/software-apps/gpt-4-will-be-introduced-next-week-and-it-may-let-you-create-ai-generated-videos
- Azure і відновлювальна енергія: https://azure.microsoft.com/en-us/explore/global-infrastructure/sustainability/#environmental-impact
- Стаття "Підземне гравітаційне сховище енергії": https://www.mdpi.com/1996-1073/16/2/825
- Департамент енергетики США і технології зберігання енергії: https://www.pnnl.gov/ESGC-cost-performance
- Сезонні гідроакумулюючі станції: https://www.energy.gov/eere/water/pumped-storage-hydropower
- Регенеративні гальма: https://en.wikipedia.org/wiki/Regenerative_braking
- Виклики зеленого водню: https://www.engie.com/en/renewables/hydrogen/green-hydrogen-production
